
\vspace{1.5cm}
\begin{abstract}
   
  %\paragraph{} % DE

  Zusammenfassung: In der Mittelbronzezeit entstehen urbane Zentren in
  Zentralanatolien in engem Zusammenhang mit der Etablierung des altassyrischen
  Handelsnetzes. Die archäologischen Funde und Befunde von \bo{} enthüllen den
  Sitz einer Handelskolonie, die als urbanes Zentrum in einer Regionalökonomie
  integriert ist. Dieser Artikel geht der Frage nach, wie Vorratshaltung in der
  Siedlung stattgefunden hat, indem die Architektur und die Lagerkapazität
  analysiert werden. Es wird argumentiert,
  dass neben der häuslichen, die zentralisierte Vorratshaltung, wie sie durch den
  Befund des  \pitgeb{s} nachweisbar ist, eine bedeutende Rolle womöglich unter
  königliche Kontrolle gespielt hat.
      
      
  \paragraph{} % EN

  Abstract: During the Middle Bronze Age in central Anatolia urban centers
  appear in close connection with the creation of the old Assyrian trade
  network. Archaeological structures and artefacts from \bo{} reveal the seat of
  one of these colonies, which is  involved as an urban center in a dynamic
  regional economy.  Through the analysis of architecture and capacity of
  storage, this article addresses the storage practices from the settlement. It
  is argued that in addition to household storage, central storage, as it is
  demonstrated by the finding of the so called building Pithosgebäude,  has
  played an important role probably under royal control.
      
  
  \paragraph{} % TR
  
  \"{O}zet: Tunç \c{C}a\u{g}{\i} s{\i}ras{\i}nda \.{I}ç Anadolu'da Eski Asur
  Ticaret Kolonisinin \c{s}ebekesiyle ilgili kent merkezi olu\c{s}maktad{\i}r.
  \bo{}'ün Arkeoloj{\i}k yap{\i}s{\i} ve buluntular{\i}, Asur Ticaret
  a\u{g}lar{\i}ndan biri olan ve dinamik bölgesel ekonomiye ba\u{g}l{\i} olan
  makam olarak meydana ç{\i}kmaktad{\i}r. Mimar{\i}n ve deponun kapasitesinin
  analizi sayesinden yerle\c{s}imin depolama gelene\u{g}i incenlenmektedir. 
  Eve ait depolar{\i}n yan{\i}s{\i}ra Pithosgebäude (pitoslu yap{\i})
  adl{\i} bina tespitinin gösterdi\u{g}i gibi merkezi depolama,  kraliyet
  kontrol alt{\i}nda önemli bir rol oynad{\i}\u{g}{\i}
  tart{\i}la\c{s}maktad{\i}r.
      
  
  \paragraph{} % FR
  
  Résumé :  Pendant la période du Bronze moyen apparaissent en Anatolie centrale
  des centres urbains en étroite association avec le réseau commercial des
  comptoirs assyriens. Les artefacts et les structures mis au jour à \bo{}
  révèlent le siège d'une de ces colonies intégrées dans un centre urbain au
  cœur d'une économie régionale dynamique. Grâce à une analyse de l'architecture
  et de la capacité de stockage, cet article étudie les pratiques de stockage de
  cet établissement.
  Il est démontré qu'en parallèle du stockage domestique, le stockage
  centralisé, probablement sous contrôle royal, a joué un rôle fondamental comme
  l'illustre le bâtiment appelé Pithosgebäude. 

\end{abstract}
